(代post) 電影行內人講香港電影困境

朋友撈電影幾年，最近無工開所以成日約我地一班朋友飲酒

佢話有睇隔離post田雞篇新聞，見好多人話香港電影死因係奶共令香港得番警匪片，佢表示認同，但仲有好多原因

係人都知韓國電影有幾成功，呢幾年票房大賣有屍殺列車與神同行，今年上流寄生族又揚威國際
不過韓國今時今日咁成功都係用咗好多年嘅努力，有好多因素，而香港電影都風光過，搞成今日咁都有好多原因

佢分析咗幾個原因，叫我幫佢post上黎，見咁多人關心就黎死嘅香港電影，不如大家討論下點算

一. 香港缺乏明星

香港以前係靠TVB製造明星：發哥 星爺 朝偉 劉青雲 劉德華 鄭伊健 謝霆鋒
呢d明星嘅演戲之路都係由TVB拍劇開始儲人氣

依家TVB粗制濫造拍埋d垃圾，就算後生演員喺TVB撈到有一定人氣，TVB個爛臭品牌都唔同三十年前金漆招牌，三十年前嘅朝偉同張曼玉拍完新紮師兄可以跳入電影圈，今時今日如果有電影用何廣沛同江嘉敏做主角一定蝕到仆街

以前好多歌手做演員，張國榮劉德華，帶埋歌星嘅人氣去電影
但依家香港新歌手都好艱難，最紅嘅仲係95年出道嘅Eason
音樂同電影都無明星，香港電影只能夠靠上一代嘅劉德華古天樂張家輝撐住商業電影，但係睇得多佢地都唔想睇，自然無以為繼

韓國情況： 造星工廠好成功，細細個就學唱歌跳舞表演，讀藝術學校 樣唔靚整到靚，每日訓練才藝一心想做藝人，每年出產大量idol

二. 香港缺乏新演員

上一點講嘅係有人氣帶動票房嘅明星，呢一點係講有演技用演戲成就好電影嘅好演員
九十年代，高峰期香港每年拍200部電影，不乏用年輕演員做主角嘅戲
當時年輕演員可能全年有300日都拍緊戲，大把機會鍛煉演技
依家一年得四五十部香港電影，題材單一（警匪動作），主角全部係40歲以上嘅男演員，年輕演員有機會參演都只係行行企企， 依家電影唔係無好嘅新演員 但缺乏機會鍛煉同發揮演技

上年金像獎32位年青演員任嘉賓主持，有幾多個今年有電影演出，唔講做主角，可能做配角都唔多機會
「32位新晉演員主持包括有： 盧鎮業(小野) 王敏奕 朱鑑然 余香凝 吳肇軒 岑珈其 李任燊 李靖筠 杜小喬 林耀聲 胡子彤 凌文龍 袁澧林 梁雍婷 郭奕芯 陳健朗 陳嘉桓 陳欣妍 陳漢娜 麥芷誼 游學修 湯加文 黃定謙 黃溢濠 廖子妤 劉頌鵬 蔡瀚億 談善言 鄧月平 謝高晉 蘇麗珊 顧定軒」

韓國： 藝校有得學演戲，每年培育大堆新演員，每年大量韓劇俾機會新人學嘢，好多年輕演員會有老戲骨做對手戲（《未生》任時元有李聖旻老戲骨帶住），自然喺前輩身上學到演技

三. 題材單一

同隔離post好多巴打講嘅一樣，香港電影呢十年題材單一，以前有愛情片親情片勵志片笑片鬼片喪屍片警匪動作片，但今年只得大投資嘅警匪動作商業大片（掃毒2、追龍2），同低成本缺乏商業元素嘅文藝片（叔叔、金都）

其中一個原因係資金兩極化
多錢嘅投資大片：香港靠動作片起家，投資者一定會投資有一定票房保證嘅警匪動作商業大片
少錢嘅投資文藝社會片：通常低成本一千萬以下嘅本土製作

電影行後生嘅差不多全黃，香港近年咁多社會問題，所以大部分佔中後都無心情拍勵志片笑片，陳詠燊《逆流大叔》導演喺訪問講過：早前去聽某個匯報，很多新銳電影人推銷作品，十套有八套都是講低下階層、被歧視、有病，內容很慘。

2019之後更加無可能有年輕電影人想拍商業笑片愛情片，將來可能嘅路線係《十年》呢種政治片，黎緊獨立電影節有部講佔中嘅愛情片《散後》，又有冇可能有《十年》嘅票房呢？或者回歸以前香港低成本鬼片喪屍片(《大頭怪嬰》《生化壽屍》《見鬼》)，嘗試打入東南亞市場

韓國： 韓國文藝片一樣唔收得，李滄東《燃燒》票房都唔收得
韓國好用力搞商業電影，多元化題材加上明星好演員，先有咁多好嘅韓國電影。 「1990年代末，韓國電影人開始嘗試曾經是好萊塢專利的，集合多種商業元素，當红明星、知名導演、大投資、大規模宣傳、同步上映等，以高票房收入為目的，迎合大眾口味的“大片”。 這些片子顯示，模仿好萊塢反而成為挑戰好萊塢最為有效的方式。」

TLDR嘅睇呢度：
香港無明星，新演員無機會又無人支持，觀眾入場都寧願睇外國戲，除非有幾個新演員一炮而紅，加上連續多套夠商業嘅戲收到高票房，文藝片去國外影展攞獎，先可以令香港電影行業變好

投票：

【最後4日】全民票選十八區區議會主席與發言人－民主統戰部

投票：
快啲入黎投票呀

青黃不接

就算出到紅嘅人 隨時會被中共統戰

逆流大叔金像獎輸到扒街，笑片根本唔會攞到咩獎，年輕導演要成名要有前途和機會，自然揀有幾機會攞獎的題材去拍，咁咪自然拍嚴肅題材囉

明星其實依家viu 努力搞緊
佢依家好多劇 雖然俾人話演技唔算好/差
劇情有時爛尾
但正正viu肯俾佢地咁去試同出演
先有幾會俾佢地進步
過去幾年真係好小機會咁樣放上黎 俾大家睇到
你睇電影 tvb 成日都聽到既演員名都係果炸
十個都數得晒

我鍾意吳肇軒

啱
重點係你肯幫手統戰奶共，話知你廢過亞視白武士，屎過吳弱g，一樣有位上
你唔係，劉德華再世都wfc
唔只演員，上至管理層，下至做poster條友都有影響，仲要唔只呢個行業

回應返樓主講既3個point
1.其實唔止TVB,根本香港電視業已經係夕陽工業,未來係internet天下
2.機會少係腦細唔肯投資,即係班垃圾藍屍腦細問題(PS.好感謝樓主講晒今年金像獎MC32既名出來)
3.樓主話因為近幾年香港社會問題搞到年輕一代黃電影人唔肯拍喜劇,你已經講咗問題,其實亦間接講埋解決呢個問題既答案,光復咗香港先啦

呢堆問題10年前，20年前已經講緊。
有成20年都改革唔到，算數啦。

講年輕導演個PART真係
成班唔知係咪變多左學院派出身定點

work on緊套港產片
預2020年尾或者2021年頭上
所有crew都係黃
到時希望有人支持
利申：業界手足

笑片拍得好都可以攞獎

德國《爸不得妳快樂》（Toni Erdmann）是一部2016年瑪菡·阿德編劇並執導的德國溫情喜劇劇情片，入選2016年坎城影展主競賽片。贏得歐洲電影獎最佳影片、最佳導演等5個大獎。代表德國角逐第89屆奧斯卡金像獎最佳外語片。

鬼片《返校》都攞獎

所以要多d支持viu劇
黎緊有《地產仔》

香港電影最大問題係市場問題

佢好似無咩戲拍

睇得出viu真係好用心
有改善空間但照睇

1. 香港影視娛樂音樂都青黃不接
2. 有錢投資嘅老細通常都係垃圾藍屍，佢地會繼續奶共
3. 啱啊光復香港成個香港先有救

加油
crew好多都黃，幕前同老細就多藍

其實拍番d小說改篇真人版電影得唔得？
早幾年都有旺角紅van(但垃圾）、男人唔可以窮、仲有套講坐監（唔記得叫咩名）
都吸引到好多人去睇
而家好似又冇晒呢d咁

太依賴大陸

viu劇拍攝資金少，《教束》《仇老爺爺》呢d已經好有心拍

外國好多電影都改編，因為有大量高質漫畫同小說
香港網絡小說都有唔少改做電影，最近有《失蹤》

新一代電影人拍出黎既戲根本唔好睇, 為左表達有某d中心思夾硬拖戲做, 但完全冇電影應有既節奏感, 一念無明, 踏血尋梅呢d戲真好悶

朋友想講，想支持香港電影首先要多d人支持新演員，多d人講同留意佢地新聞同作品，慢慢有一定人氣，投資者見到有市場就會俾錢開戲俾佢地做主角

po多次上年金像獎32位年青演員嘉賓主持：
「32位新晉演員主持包括有： 盧鎮業(小野) 王敏奕 朱鑑然 余香凝 吳肇軒 岑珈其 李任燊 李靖筠 杜小喬 林耀聲 胡子彤 凌文龍 袁澧林 梁雍婷 郭奕芯 陳健朗 陳嘉桓 陳欣妍 陳漢娜 麥芷誼 游學修 湯加文 黃定謙 黃溢濠 廖子妤 劉頌鵬 蔡瀚億 談善言 鄧月平 謝高晉 蘇麗珊 顧定軒」

一個成功嘅電影工業要商業片同文藝片並存，你睇韓國，《我的野蠻女友》郭在容係商業片導演，《聖殤》金基德《燃燒》李滄東就拍文藝片入外國影展

香港新一代電影人都有拍商業電影，例如《狂獸》《催眠裁決》
《一念無明》《 踏血尋梅》係用嚟揚威海外嘅文藝片

即係班幕後冇說故事的能力，其實喺好難

你舉呢堆戲做例子
呢堆戲講故事方法本身唔用商業片節奏緊湊手法去講
用典型文藝片方法去講 自然會悶
我只可以話敍述手法一般 有進步空間
反而係堆警匪片真係差
一係就複製以前手法去講故仔 一係就極怪
最佳例子係寒戰
到而家都唔明點解要拍成咁

寒戰比起今年嘅警匪片算好好睇追龍2九龍不敗仲衰

我喺戲院睇一念無明喊咗，好感動，新導演咁低成本製作，已經好值得支持

周秀娜、Dada、Jeana呢d冇演技嘅就經常做第一、二女主角
代表d乜？

廖子妤

近年紅既小說你數得出幾本先

代表你青黃不接得太緊要得呢呢堆叫有D叫座能力囉
男主角其實都一鳩樣呢方面
4字頭都唔係多個下先好野

演員 題材 劇本
樣樣都有問題
好難救

題材過唔到大陸就冇人投資...

好坦白 任何大眾娛樂 最搵錢既一定係商業片
王家衛俾你拎到幾廿萬個獎 都唔會賺得多
早年彭浩翔拍好多偏峰精品口碑都唔差 但最後為左錢同名氣都係要奶共
你無錢 就養唔起咁多演員 新演員要轉行
市場唔賺錢 就無人投資無人開戲 就無可能有番8/90年代既黃金機遇
最緊要反而係救番商業片先 唔好再只係古天樂查案警匪爆炸
解決左錢既問題 先有得行深度路線

奶共問題唔7講？

商業片咪又係走上大陸
唔走上大陸呢個半封閉市場你仲揾到咩食

周秀娜前年套29+1演得幾出色，不過之後好似無以為繼

歌影視藝人,仲邊到有今時今日唔再倚賴電視機 班老屎忽根本完全唔明 韓國個面推新人會好多綜藝合作，比觀眾可以睇佢平時個面 香港極少 TBB得堆旅遊，飲飲食食 推條撚咩 連勁金曲都唔知擺撚左去咩時段 TBB明顯睇得出係固步自封...

同樣都帶出個問題宣傳新人... 係咪冇左TBB就大影響到宣傳唔到新人 公司唔應該再剩係諗電台，電視台去宣傳喇大佬 當年我讀中學版權條例未有咁嚴 全世界去BT, Winmax, Foxy 得罪講句係犯法... 但同時間歌手係有宣傳機會 側田，cookies, 方力申， 衛蘭 全部可以紅到下 到左依個年代好音樂媒體係用subscribe 韓國個面幾個音源排行榜， Youtube 上面任播任聽 佢地個面反而愈做愈大 科技進步左 我地反而歌影視都退步哂 冇理由架

香港演藝事業無得救架喇，等班老戲骨死哂之後直接剩係拍文藝小品咪仲好

自己玩死自己
好多年前已經有人講
不過佢地覺得香港人玩佢地 要求高 雞蛋裏挑骨頭
到依家問題浮晒上面
但太遲喇

TVB唔係單係宣傳呢樣野
以前好多年TVB出身拍劇浸好左再去電影界
而家一堆新演員冇左呢個浸既過程
D演技點會好？

最大困境咪成個圈奶共囉

早幾年有人屌 屌人睇低港產片
之後點知港產片自己轉型 愈來愈多合拍片
到依家就真係唔撚睇班藍底演員拍既片啦

行內自己人都唔支持香港演員
淨計金像獎Fiona Stephy 娜姐呢幾個30中女演員一早要再推佢上去啦 連呢班都未去到一線女演員位下面個班新演員點搞

次次唔係比大陸妹就係甘草演員

根本成個圈自己打飛機
有幾年好多人講過最佳電影應該吉左佢
但有幾年都夾硬俾d垃圾電影拎
上年仲要俾套明抄既垃圾

喂 大佬呀 個電影圈自己圍內打飛機 點支持呀

南韓：KBS MBC SBS
香港：TVB TVB TVB

＜完＞

其實林峯，余詩曼拍劇okay 拍戲就硬係唔係個個味道... 林家棟拍左咁多年戲 你依家開套戲比佢做男主角又有冇人肯投資， 觀眾又肯唔肯入場睇

ATV當年都唔少藝人但又有幾多個觀眾肯去接受...但TBB黎緊都減產 一套劇成本都唔平 機會愈黎愈少...

睇吓余文樂，陳冠希冇乜演投 一套頭d，無間道咪上哂位

有時間比演員浸固之然好，演員都要識自己把握機會

幾十年來：
「香港娛樂破滅，非資金不利，演藝不善，弊在賂TVB 。賂TVB而單一化，破滅之道也。」

奶共易搵錢丫嘛
但起中共黎講你點都係外人
有多餘錢點會益你班香港人丫

香港地位愈低就愈唔會比錢你班香港人

個D浸撚到4張幾
皮都DUR埋啦
TVB有樣野最ON9就係唔放人出去拍電影
搞到完約出去都有番咁上下年紀
浸左十幾年拍佢D流水作業又定哂型
如果係出道拍幾年轉出去咁個流程好好多架

電影老屎忽真係唔好喊
係你地自己玩死香港
同香港漫畫業一樣

喊既應該係香港下一代
香港未來比你地自私撚玩死

近年3大d劇的質素我覺得 唔夠TVN黎 人地仲要係有線收錢的channel 發展又唔夠3大耐 但d劇好高質素... 而且人哋唔會獨大到TBB咁簽咗約其他電視台唔露得面，唔可接受訪問用廣東話 經紀公司幫你接 你就咩台都去得

好電影都要有好劇本....
韓國有《逆權司機》, 台灣有《返校》
都係面對左歷史, 經過反思有血有肉既劇本

要拍搞笑戲但連諷刺下社會文化都唔得咁點拍

至於演員, 每個新既都需要一d經歷,
社會/自身/親友事都會令佢地演得更好既

早兩年有本西營盤，但之後都乜追故，唔知

你用toni erdmann 同果套大叔比？
套大叔拍到hktv 以前D劇咁😅

樓主講既只係其中某啲因素，香港電影死既原因仲包括世界進步得太快，同埋人既生活模式改變晒。

香港電影爆紅時代互聯網仲未普及，唔少資源技術同相關知識唔係咁易攞到。到而家世界已經無咩秘密，可以用極快速度學習，只要政府有心催谷下自然發展到，無可否認而家連大陸啲劇都拍得好過香港，就係半抄半學自己摸出黎。既然個個都做到，仲洗乜睇你香港頭，就算以前唔會有人睇上眼既泰國近年都有唔少好戲啦。

生活模式就同消費習慣有關，當然全世界都受呢個因素影響，但香港本身巿場唔大，令個影響放大左。錢永遠係誠實既，有巿場就有人投資，但明顯香港巿場太細，連帶上段其他地區各自發展電影業，香港電影可以話無需求。

中間斷層咁大 重新造星都要時間 依家仲要大部份重心都放支那 忽視香港市場 唔投放資源又點會出到當紅明星？

香港電影人不思進取啊
講呢句個D又唔諗下點先進取到架喎

近幾年吹本土風先叫開始著手
你講10-20年前 個個掛住北上搵快錢 遠景係點邊個理

古天樂個D投資咁多
你覺得係靠咩揾錢番黎投資

我都認同好多片都太慘 娛樂性唔夠較難吸引觀眾 當然個社會環境咁…

講緊堆娛樂公司咁多年做緊d乜
cctvb其實出到 但有幾多個會拍戲 / 有導演搵

劇本問題大過一切，你睇好似鄒凱光呢啲已為自己好勁，其實啲劇本勁無聊，又唔好笑，有人批評就話你唔支持香港電影，成班圍威喂，拍啲垃圾出來，慢慢成個行業就失左方向，唔知咩先叫好，加上大陸審查，咩都唔拍得

本土，小品電影拍得套戲黎，又冇錢宣傳 好似葉問依d仆你個街通街都係佢海報有幾多套 你真係要入場睇先知 哦 依套戲又幾好睇

巴打覆錯人？
我無講過電影人不思進取喎
不過就呢個因素都可以講下，電影人有時都幾被動，唔係你好努力度劇本做好就得。套戲要開得成，最重要都係有人投資。香港係咩地方呢，正正就係投機炒賣最出名。商人大把方法輕易搵錢，仲點會有動機投資電影。近年投資最多既應該都係藝人本身，偶然咪有啲搏出位搏食女既金主。

真係想文化嗰方面光復到
一定要諗下點樣脫到支共嗰套

同埋要預左文化本身唔係用嚟搵錢

預計過程要好長 失去咗好多時間
依家係一個youtuber可能仲多人識過 大銀幕明星演員嘅年代

香港電影困境問返香港觀眾係最實際, 自問從樹大招風就無入過戲院睇
1. 港產片好快就有得上網睇
2. 題材窄 警匪/打架片 已經睇到悶，仲加埋呢半年既運動
你預都唔洗旨意有人支持香港黑警既電影
3. 成本廉價 畫面 場面粗製濫造到真係比你免費睇都覺得都費事...
4. Youtuer 時代，而加求其呀豬呀狗都話自已係KOL既年代，是但拍幾條片upload上網，香港人速食開已經好娛樂到佢地
5. 至於演員唔係無，我見都有好多新人但係無節目 電影比佢地發到圍，真係識Youtuer仲多過識電影明星
6. 先天性缺乏景點，自然景，來來去去都係困左係個繁榮city入面，想拍一個公路片 / jungle 片 / 場面宏觀少少既都無
7. 做親電影都要取悅大陸就晒大陸，得香港咁少既觀眾點搵大錢

你一定上得少呢到
次次呢D POST唔夠一頁一定會出現
咩電影人唔開拓海外市場啊不思進取

收左皮

發展其他野好過

事實係無質素

變成制肘
樣樣都諗大陸先 又賣唔到埠 香港又話細市場

企硬唔奶共，總會有出路

呢個真，我吹水台唔覺意碌左入黎

香港啲題材好似較窄

外國多元化一啲

我接觸𠴱一個編劇真係好學院派

好似要跟住啲formula 咁去講故事

話要用一句說話歸納出成套戲

但佢自己講十句都唔得

一定係要想達到目的，沿途有障礙，想方法克服

我當堂笑咗

佢地笑tvb ，想寫一啲似黑鏡嘅劇本

但係佢地真係照抄咁，將一堆野炒埋一齊

連講故事基本人時地，起承轉合都做唔到

我講𠴱個仲係寫過幾套電影劇本

紅色資金避免唔到 但內容創作演員等希望盡量本土

劇本弱呢樣唔係今日既事黎

劇本問題 欠識講故事嘅人

唔搵錢嘅野一定唔會維持倒，做咩都要搵倒錢先得

平心而論
支那既電影都比香港好

有人睇自然有星
香港根本無觀眾去支持娛樂圈
加上網絡時代 你同緊全球競爭 同緊荷里活 日韓 中國鬥
式微係必然

TVB劇我覺得都唔少人睇
而家Mirror都有唔少FANS

首先唔好打住支持本土呢個口號先，只要好睇，啲人就會入場睇，唔係因為要香港人支持本土先入場支持你

但係tvb 廿三十年前啲劇真係好睇

其實最少起碼講到個故事畀人知講啲乜先

以前九十年代啲片簡單直接明快，已經吸引人睇

依家好多係著重要帶出啲咩訊息，要觀眾明白啲咩

但係有好多連基本功都無

個故事唔好話好睇，連合理性都缺乏

Add oil

唔睇支那野 但留意到影展參與度越嚟越高

若然紅色資金會限制內容，創作，我諗所有電影從業員都要諗清楚。

電影從來就是創作，會限制創作的資金，不是電影行業，以及香港人所嚮往的。

唔知幾時開始發現cctvb劇差 細個係全香港人都追劇講戲文
ps全家放棄睇無線劇多年

埋怨 ＴＶＢ 唔畀藝人去拍戲
埋怨 共產黨 唔畀港人真普選

兩者本質冇分別

有問題既唔系 獨裁者
有問題既系𧗠生獨裁者既 制度

我以前都係咁諗 但好多本土味濃嘅戲 背後其實都有中資 到最後最緊要有水拍得成套戲

之前亞視播返80年代啲劇，劇本好過宜家果啲好多，真係講故事，好好睇。
就算港台8,90年代啲30分鐘短劇都好正，根本問題係宜家冇好劇本，編劇質素同已前冇得比。
其實你睇下宜家新果代香港”作家”，”才子”，”作曲作詞”啲質素同8,90年代果班比就知香港藝術界係完全死曬，唔單止係電影

唔係話所有中資就唔可以，但要睇所用既中資會唔會限制創作發揮同題材。

以前個堆才子個成長背景根本就唔係依家個堆咁既
你點比

部份係知識份子走難落嚟 香港亦唔再係亞洲人才集中地 仲要填鴨教育 文學氣氛唔濃厚普遍書都唔睇多本 出唔返同lv都好正常

呢個當然

你呢個邏輯唔嚴密
支共不能談六四，但唔係所有社會文化問題都冇得諷刺嘅
韓國就算唔拍逆權司機，唔見得影響各種類型商業片的空間
如果拍電影淨係滿腦宣揚政治理念，有幾多機會都係一樣，某角度來講同共產黨一樣，娛樂要為政治服務

劇本問題 = 制度問題

陳十三 曾經攞《我和殭屍》劇本向TVB敲門不被採用
但當年佢起碼仲可以搵ATV

今時今日有才華有創意
都要奶TVB先有渠道面世
（好似中國藝人要奶 共產黨咁）

背景唔同風格唔同好正常，不過好似上面爸打講咁，最根本講故事都做得唔好，睇完都唔知佢想講咩，前文唔接後理，故事情節毫無合理性，呢啲同成長背景係完全唔關事。
當然每年都重有幾套香港電影係幾好的

其實 TVB 呢個大平台衰落對歌影視三者都好大影響

飛紙仔都出現到你就知香港影視唔重視劇本開架啦

唔講咁耐

講返十幾年前

杜sir 啲戲

就算啲愛情戲，瘦身男女、我左眼見到鬼依啲。

唔需要好扭橋，個戲本好簡單，但係好睇，之後港產片都無咩愛情小品好睇

愛情片死其實關重心移左合拍事
港式愛情片上大陸揾鬼睇
仲會拍既一係就小本MK愛情片
其他多數都就大陸市場就到你根本睇唔出佢香港電影

但以前飛紙仔都係補完一啲鏡頭

對大綱無影響

逃學威龍1都係飛紙仔同補拍，但你覺得好唔好睇？

以前賣片市場係東南亞同台灣，依家就轉向大陸

星願， 玻璃之城... 對上覺得愛情戲好睇 要數單身男女

認真你覺得逃學威龍1個劇本有咩好可言
好睇還好睇劇本好還劇本好
好多警匪點解除左爆炸槍戰就唔知睇左D咩咁
寒戰個劇本又係一堆膠野
一睇就知冇點執過個劇本

其實講到尾係咪都係水喉唔夠

夠就未去到唔夠
只係D老細賺完都冇打算俾番落去下一代電影人啫

但如果夠既理論上應該機會都會多番啲至係？
定啲老細見無咩知名度就唔拍

用得好冇問題啊，都係藝術創作
不過完全冇劇本就開始拍，邊拍邊寫就一定係好有問題

咁要係返𠴱陣嘅時代去睇

之前都有臥底故事

好似發哥龍虎風雲，
但校園臥底故事係少有

你以依家觀點去睇
當然覺得平平無奇

但最少係吸引到人睇
個故事真係無帶咩訊息畀觀眾
但拍得流暢好睇，依家都覺得有啲情節好笑。

你呢D多數要靠中小型制作養起D人
台仔唔少就係靠中小製作練兵操起D人再反攻大陸市場揾錢
賺完再開多D養人
但本地中小製作連香港都唔多收得呢屌
啫係好多時老細做呢樣野本身係蝕硬咁款
咁做都真係要有心人咯但商人多定有心人多？

其實成本上漲
要靠賣埠
80、90年代有東南亞、台灣市場
台灣直頭係啲黑幫大佬坐監無野做寫劇本，開戲畀明星去拍

最大原因係 香港大多數導演盲目跟隨老板同主流市場去拍戲 忘記左電影嘅本質同價值 成日拍埋啲垃圾。而識拍戲嘅導演因為無資金 而開唔到戲。所以香港電影收皮係抵撚死嘅。
Between 淪落人真係好撚勁

香港地人少本身係個劣勢
十套港產九套我都會撐場
但老實講 好多港產片個劇本真係唔得
唔係要求要天衣無縫
但成日都會有一兩個情節離譜到無倫
睇到出哂戲
其實我覺得成本少有成本少既拍法
劇本唔一定因為成本唔夠就變差
好似一念無名依啲工工整整既精品
套套似佢我諗港產片個名都會響番

知唔知到底咁多年劇本既問題
係人才因素定老闆要管劇本？

其實5個小孩的校長票房都收4千幾萬，溫馨類劇情片應該有市場先係。但又好似無以為繼咁

朋友都係咁講
要有多啲人拍商業片，鬼片喪屍片有機會低成本高票房

台灣，東南亞市場

tvb話劇今年收視率其實係升左

浸大電影收好多大陸學生
讀完留低幾年攞埋身份證

咁呢個基本功lv我認為而家tvb劇都仲有既。

唔講唔覺 呢類愛情小品都絕跡咗

Fiona返咗大陸奶共，Stephy呢幾年算接到好劇本有好作品，周秀娜下一套係王百嗚賀歲片
香港太少電影用女人擔正，花椒滋味明明拍三姐妹都用一個台灣一個大陸女

無雙

其實點解港式愛情片大陸搵鬼睇?我又唔理解

唔啱口味
同理你睇大陸D愛情片你啱睇咩

之後變咗夜蒲、偷情依啲

我睇到有啲愛情片係想用返以前啲手法

但係又左抄右抄

加上啲演員演技唔得

同類愛情小品
啲人寧願睇歐美、日韓

口味唔同，而家支共都識拍愛情喜劇(《前任》系列、《超時空同居》)，
而呢啲戲其實水準一般，但就對得準支共人口味，
杜sir 再拍乜乜男女都唔會賣得過呢啲戲，而家仲要連泰國愛情片都好吃香
以前東南亞市場賣愛情片都係靠明星，完全唔關套戲質素事
基本上香港得返警匪同武打片係食得盡東南亞連支共，因為無代替品咁解

武打片
葉問4都分分鐘變絕響LU

《理想國》編劇？

我覺得講故事嘅人係導演
劇本問題反而係佢哋俾理論局限思考
電影係一個創作藝術 你吓吓追求理論上嘅運用
除非你寫到一個驚世劇本 否則呢啲劇本大多係奇奇怪怪

喪屍片
以前生化壽司
我覺得幾好睇
劇本加啲港式笑料，商場困獸鬥
依家連依啲質素都少有

近年有套今晚打喪屍睇到屌咗一聲

向西帶起左叫雞片小熱潮

太重口味mk味又重 但市場又buy

唔開名啦

佢拍29+1果時咁好
不過可能都唔輪到佢揀，有得拍就拍
你估好似啲紅色公司咁隨時塞個藝人入部戲度行行企企咩

飛紙仔其實唔係好大問題
若果編同導都係同一人負責 咁呢啲情況可以理解 只要條友夠勁 依然可以交到一套好作品
但係嗰啲劇本唔係導演寫 但導演又想左塞右塞 加啲其他嘢
咁呢啲我只可以話套戲好極有限

偶像劇果種？
偽泡菜樣

對大陸片又真係無咩興趣，有d印象係非誠勿擾。但我唔知點先為遷就口味，即係有無具體例子?志明春嬌2係擺明想打大陸市場但我又諗唔起係點樣遷就大陸口味而放棄香港觀眾。我比較相信香港而家係真係無咩編導人才

Fiona就算
但另外兩位值得更多機會 可惜年紀已經唔細

個D叫春式愛情片啦仲有
有一套我覺得係典型反映中港口味分別
七月與安生

香港拍戲導演最大，有晒劇本佢都可以任改 一般來講

同意，我都唔明果啲愛情片咁mk有咩好睇，冇啲美感，外國人點會想睇呢啲愛情故事

但當年 其實海量咁拍先出到幾套唔錯嘅

我覺得最慘真係人才少，好努力回想近年本土味較濃又好睇既電影都諗唔到。

市場係受的 偽泡菜有咩所謂 唔做唔去摸條路 點有新的好作品... 港產片依家唔再係以前咁

你望下陳可辛某D戲咪知

睇返已前果啲秋天的童話，甜蜜蜜，林嘉欣同張學友果套，幾浪漫，我係男都睇到好冧
唔係話套套都要同呢啲經典比，不過都拍得好啲啊

係 有巴打都講咗 編導無人才
好多時港產片都有種唔順暢嘅感覺 唔連貫
（忽視演員質素）

竊聽風雲3？
好似耐左少少

淪落人、點對點、王家欣呢啲小品戲算唔錯, 只係無咁側重愛情元素

生化喪屍當年依啲低成本嘅戲邊入流
三四線片嘅質素
放係依家隨時變二線頭

以前古惑仔
到近期嘅黃金兄弟比較下

你知道依家個劇本出晒事啦

我講嘅係商業片

當然依家都有好作品
淪落人依種文藝片囉

但依啲始終唔係主流
一年都兩三套睇得嘅港產片就死得啦

雙周一成
基本上可以概括到三大商業片
槍戰片 笑片 功夫片
死淨一類

好劇本其實唔一定要有諷刺社會成份
只係大部份反思歷史 諷刺時弊嘅電影作品都係佳作
用《返校》做例子我覺得未夠好 因為套戲本身劇本上並冇太多令觀眾思考空間 更多係個故事背景令觀眾有感觸
一套好電影除咗可以直接影響觀眾情感 另外都要令觀眾不斷回味深思
我覺得近年台灣嚟講 《大佛普拉斯》就真係最好
有諷刺位置 可以帶動情緒 最重要係當中所有人嘅結局都可以令人反思個社會
同埋套戲有好重嘅台灣味道 我覺得一套當地電影要脫穎而出 要俾觀眾感受一股當地嘅味道 呢個就只係我個人睇法

應該拍更多溫馨類劇情片

香港女演員實力的確係冇大陸咁好, 今年影后應該都係周冬雨

大佛普拉斯、血觀音依啲質素，成個台灣都係每年得兩三套。

人地真係有放資源落去培養人才

但香港就寧願畀錢起大白象

萬億基建唔手軟
用返係港人有幾多喔

都係惡性循環

如果一年有兩三套睇得 算唔少了

所謂商業大片 咪即係多大星 爆炸場面 尷尬cg
然後劇本on99

問: 中港合拍片係咪令香港電影加速死亡嘅催化劑

做得金主 點都有權左右題材掛

咁係因為本身個質素已經差
商業大片可以拍得正正常常 甚至係出眾
近十年我覺得合格嘅只係寒戰 但套戲都係有唔少沙石
一套觀眾覺得膠嘅商業大片出到街 其實唔意外
主要係佢哋不斷複製過去成功 但觀眾品味只會不斷提高 而家又更容易接觸其他娛樂
佢哋繼續用舊方法 自然唔符合現代觀眾口味

子華神套楝篤特工

明明古今中外咁多唔同類型嘅特工片可以借鏡

但係...

佢只有一樣野
令你揾到錢
但揾到錢點用係你自己既事
你自己淨竭澤而漁咁揾錢
冇人阻你架

最慘個票房 令佢哋繼續咁做去

其實再多十年，
已經冇人可用

我同你講，唔好睇都要支持下，
死哂就冇架啦

要佢哋純拍本地製作根本無角色 自己香港唔捧起班人唔夠中國班人鬥係抵死

不過唔緊要啦 而家連大陸都無戲開

其實我想講嘅係 金像獎係你香港電影工業嘅獎
比左啲外人又唔會多謝你嘅

其實如果江嘉敏或者戴祖儀擔正做女主角 我會入場睇

孤男寡女
2019杜sir拍嘅愛情小品係我的拳王男友

一念無明呢種劇本無老細會投資
老細普遍要正能量，娛樂性，勵志，要夠商業元素
寫實題材而無happy ending嘅戲好似踏血尋梅同麥路人都係有郭富城肯演先有資金

自從2016年ATV熄機後
香港 電視業
乃至 娛樂事業
甚至 創意產業
正式進入「完全一台獨大」的 黑暗時代

5個小孩的校長導演拍咗《熱血合唱團》
拍完好耐都唔上映

香港真係未撚見過公開CASTING

黃真真由《六樓後座》變成拍《閏蜜》
林愛華由《十二夜》變成拍白百何演嘅《整容日記》
曾國祥由《戀人絮語》變成《七月與安生》

林嘉欣年紀都唔細
如果stephy同周秀娜接多幾部好戲都可以突破

以前每年200部梗有十幾部好睇
好似現今嘅韓國電影，產量多自然幕前幕後都越做越好，產量多梗有十幾二十部好戲

隔離post有介紹《金都》，《叔叔》、《幻愛》

《大佛普拉斯》好睇過《返校》但《返校》商業成功過大佛好多
香港需要更多商業成功嘅好戲

淪落人唔算文藝啦，都算商業溫馨類劇情片
有正能量又有勵志嘅happy ending

春夏攞咗金像影后之後就返番大陸無拍過香港電影

仲有viu tv呀
不過viu無咩錢，每部劇同tvb無得比，所以質素參差d

其實金像班新人做戲幾有潛質㗎
希望佢哋可以有多啲資源拍多啲好戲啦
話晒香港電影都風光過
見到已經走下坡真係好可惜
唔好嘥咗班黃嘅後生啦
加油啊香港電影人

Viu can be the next TVB

仲要個劇本寫左一兩年都搞成咁

其實要電視台轉去俾production house 外判部份製作，唔應該再由電視台一力承擔養明星同製作

tvb 套一條龍工廠模式係網路已經唔work,而家你幾萬銀買部cam做youtuber都分分中好搵過tvb明珠，點解仲要同你去拍d濕鳩電視劇？

production house賣片去vod平台仲無題材限制

講咁多。都係政府既錯，凈係識發展金融地產，其他由得你死，而家沉曬上面啦

浮

嗯 認同既
其實新浪潮有唔少手法、內容創新作品
有講親情/生死/科技題材短片
演員都演得唔錯

只係好似拍劇情長片劇本同演員都掌握得一般

有正能量、勵志happy ending 就唔係文藝片

一般嚟緊商業元素係色情、武打、槍戰、鬼怪、懸疑、笑片。

商業片同文藝片最大分別，係商業片相對著重情節，而文藝片相對著重人物嘅關係同情感。

舉個例葉問同一代宗師嘅分別

1.）Netflix越做越有，韓劇/韓國綜藝節目好流行，好多國家電視台都不斷買韓國嘅嚟播。
未來當然係internet世界，但製片、劇本、拍攝一大堆嘢唔係internet搞，internet只係其中一個播放方法/傳播嘅方法。
CCTVB係屎係垃圾，本業做唔好，只係一心做假新聞奶共，請成堆ATV嘅管理層就知佢會變亞視，莫非真係貪啲柒頭有能力令電視台執笠咩。
2.）因為一台獨大CCTVB末落，如果一早發牌俾HKTV可能仲有得救。電視劇電影係整個產業鏈嚟，仲有後期製作，人才流失，冇晒賣片network，仲邊有人敢投資。
3.）在極權下唔會有創作自由

結論係港共有心搞死香港文化產業

自己業務唔搞好走去搞埋d 猩猩channel仲要鳩投資去d公司到

自己台前幕後有d名氣都走撚哂， 上大陸搵食 而當然幕後個班佢冇培養過... 搵返黎的竟然係ATV班底...

而家天才喇 乜都cut,行ATV舊路買外購劇 仲要大陸... 痴撚線

資深咪最大囉
冇地位咪老細話事

香港人點會冇創意
但好多編劇都衰畀老細揸春袋揸西要改之外
由起到劇本到拍完可以有十幾廿個version
唔一定係編劇一個責任
發現港產片好鍾意加鹽加醋
離地嘅說話方式、對白、情節
將原本要講嘅故仔都講唔掂

杜sir 拍親都冇劇本㗎
點解又咁好睇
因為導演好清楚自己想要咩
編劇又get 到導演想要咩

咩叫應有節奏感

好記得有記者問杜sir點創作精彩嘅故事

佢話唔識創作精彩嘅故事

只識創造精彩嘅人物

原句唔記得

咁上下意思

見到2020年仲翻炒緊家有喜事就知呢個香港電影圈有幾垃圾

仲有《再見UFO》，呢套值得推薦

家有喜事就係典型嘅套路戲

首先一個家庭三兄弟

大佬就同老婆存在問題

二佬三佬未婚，有戀愛問題

之後就幫大佬手拉番埋大哥大嫂

開心結局

先唔講條橋舊唔舊

最弊同一條方

啲細節、人物越嚟越差

其實賀歲劇幾時先有返啲嚦咕嚦咕新年財咁上下質素

有咁多拍咁多先重新摸到練到 特別台前幕後有新人嘅話

因為填海華？

大哥
你估個個杜蛇咩
某程度上佢地成功我真心覺得有少少做壞哂
佢地掂唔代表其他人掂架
你唔紮實D個劇本好易出事架

呢間咁嘅嘢 由佢自生自滅啦
做嘅每一步都擺明搏執 奶共奶到底

陪老闆上床咪有得拍戲唱歌

沒升到，跌咗，收視包埋myTV 跨平台收視

咁鬼佬都仲拍星戰。

因為合拍片搞死晒香港D細粒演員.

商業片唯今之計係照抄外國片
當年韓片都係左抄右抄，做大本土市場呢個餅先
無雙、淪落人呢d抄得好既不彷再開多幾部
冇戲開就更加唔會有咩進步

文藝片可以考慮合拍，中台東南亞都有人才同資金，本土特色唔係電影世界入面唯一一樣值得做既

依家年輕演員做網紅都好過做演員，演員制度/待遇係咪要加？

其實仲可以要透過搞國際電影獎黎谷香港電影，HK Sundance係咪可以做大d？香港電影節係咪可以加多d本土競賽？

之前政府話搞左十億入電影業，係咪除左變基金之外仲可以喺其他地方投資？

但好似有多左廣告？感覺上 因為我長期開住viutv

都未講打壓政見不同嘅問題
黃秋生杜文澤一大班被打壓咗

所以咪拍到比人屌
有d嘢唔係話拎出黎加新元素就叫好
應該完就陣就由得佢完 唔好封哂棺都挖返出黎 破壞大家回憶

呢位巴打實際

你個名…巴打星戰fans？

可惜有護旗sa
另外下年套聖荷西謀殺案有d興趣 唔知好無睇

10年前都講緊呢樣野
10年後都係無變過

睇天佑

短視 老本食到無得食 上邊突然少戲開
正式將問題擺上檯面

黃又點
人會變
唔係呢行
但都見好多有負擔之後就只搵錢唔認公義嘅人

個餅做唔大無計

97前食開四方飯

97後睇大陸食飯

依家好多戲係啲明星唔收錢拍

但一套戲最少投資一千幾百萬

淨係靠香港市場實蝕本

要睇大陸市場

咁創作風間自然窄好多

所以黃色經濟圈應該包括埋港產片

好似教束咁，肯比機會啲後生新一代演出(雖然可能其實冇budget)，但同時又有老戲骨廖啟智個啲帶住，去練演技攞經驗。

又要loop返去 需要香港人支持港產片

香港有十年

係
我承認SW7其實唔差
就好似一個人耐冇閪屌 突然有女埋身會有想射嘢嘅衝動
但我知SW系列4-6係完滿收尾 拍7-9都係夾硬拍 死唔斷氣咁

咁事實

唔通個個唔收錢為興趣拍
做義工

明星就話可以賺知名度、曝光率

而且我係話做大個餅，開拓其他市場

電影依家野係一個地方嘅文化

你想幾年後啲電影一係大陸片、一係外國片？

嚦咕嚦咕新年財係一個好笑又有些深度的好例子
請果D唔講政治就拍唔到野嘅後生仔諗諗，除左生存空間唔夠，會唔會係自己眼光心胸未夠廣闊？所謂境隨心轉

巴打你直接咗d 但確實駁唔到…
有時間太過嚴肅了

加油呀 一定入場支持

到時連登仔就屌呢班人離地冇深度架啦

文藝片可以合拍 套少年的你比中共搞到

你踩嗰兩套都威到去台灣金馬
睇你留言就知港產片沒落其中一個因素係觀眾質素低

我相信桃姐之外唔會有第二套

屌係咩叫冇明星
姜b拍套戲影住佢飲水飲個半鐘都收幾千萬啦屌

咁一念無名又太港台同學生作品，我講風格，唔係拍攝質素

20年黎夠話冇可能港獨要背靠大陸啦
你而家夠打
事在人為姐

呢兩套根本攞獎戲黎

香港電影家陣需要「王晶」多過「王家衛」

盧鎮業(小野) 王敏奕 朱鑑然 余香凝 吳肇軒 岑珈其 李任燊 李靖筠 杜小喬 林耀聲 胡子彤 凌文龍 袁澧林 梁雍婷 郭奕芯 陳健朗 陳嘉桓 陳欣妍 陳漢娜 麥芷誼 游學修 湯加文 黃定謙 黃溢濠 廖子妤 劉頌鵬 蔡瀚億 談善言 鄧月平 謝高晉 蘇麗珊 顧定軒

班老野成日搵班垃圾KOL做走去拍戲
以為好潮有收視
但呢班人根本冇演技可言

逆流大叔 主要係唔俾 吳鎮宇
吳鎮宇 同金像獎班老野有仇 唔會俾佢

咁以戲論戲 逆流大叔輸都好合理

agger
王晶係好仆街
但佢未奶共之前係捉到觀眾口味
所以啲戲咪收得

借一借位

立陶宛外相譴責掟十字架小粉紅個tweet like破1萬
但retweet得9千幾

後生要上位 就要劍走偏鋒 拍偏門野 最快上位最易拍
因為唔係個個識 好易扮到 好似好深入咁
拍深道戲 後生果班冇人生經驗 自已都未體驗過更加拍唔出個味道
你睇幾十年前癲佬正傳 拍得幾好 又夠深入地道

再早D2000年後已經回得好勁下
依家睇怕係做監製仲有料到

其實王晶係90年代尾電影市道差到仆街嗰陣
幾乎一個人揹起晒成個電影市場
呢吓真係勁

淪落人點睇？

佢係一個小人
但都係一個真小人
不過都係一個好有料到既小人
你話佢無料到？佢自己成日話我套套戲老細都無蝕錢
佢做編劇度D橋話低俗大把人笑到仆街
你估咁易咩

其實最主要都係搵唔到食
造成惡性循環

講王晶D賤野我始終最深刻都係舒淇

佢去大陸搵食係正路
但我覺得係回塘
佢根本捉唔到大陸人啲口味
結果兩頭唔到岸
啲戲就

我覺得除左錢呢個最大問題之外
好明顯係電影圈的發展跟唔上社會的變化
完全唔啱觀眾口味
好似仲係用緊90年代的成功配方, 最多只係加加減減
一煲湯唔換個底
加咩配料落咩調味料都擺脫唔到陣味, 擺脫到即係難飲到味都無埋

陳小娟都唔算係新人 係Viu拍左幾年
之前一路拍左咁多年先有得出到第一套戲
BTW呢種新派小品 先有香港味
可惜係香港市場問題收得2千萬唔夠
贏口碑 搵唔到錢 冇老細俾錢
預算 325萬港元（由香港電影發展局「首部劇情電影計劃」撥款資助
下部戲唔洗開

未必一定英雄造時勢 新演員唔係無
肯定係劇本 大題材 問題>嚴重過星

佢係回塘
但係回得最勁係編，導方面
但偏偏好多老細都要佢自己導埋咪死得
但捉口味題材眼光呢D其實仲係有D料既
柒完賭城個堆咪又推番套追龍出黎
佢專心做監製OK既仲

佢掛住名𠴱啲電視劇回撚到

你攞追龍同之前跛豪同雷洛比都差得遠啦

監制掛個名問老細攞錢啫

仲有咩功用

搶頭啖湯方面佢真係好勁
鴨王搶先係12金鴨之前上
見翁子光拍風再起時就拍四大探長
btw王晶拍劇情片ok㗎
起碼2000年後仲可以拍到黑白森林卧虎同金錢帝國

true
而更可悲嘅係 全香港所有行業都係咁...
我覺得香港娛樂圈已經隨住03年張國榮同梅姐消散
而家呢啲係殘渣嚟..
但係我真係好唔想冇咗 香港電影

你估問老細攞錢係容易呢可

監製其實好撚難做

其實現況係令人好無耐...
我覺得香港唔係無明星，而係有一班有潛質嘅演員喺度
但啲老闆情願捧大陸人，都唔投資落香港人到

老闆好著重大陸市場，所以多數搵香港男演員，搭大陸女演員，明明個故事係本土，但角色都俾大陸妹搶哂

試過係導演、監製都企硬堅持要用香港女演員，個老闆先肯就範，但係就要香港女演員片酬大減價

係唔易

但都唔會直接參與創作

代老細睇數

事實係二千打後佢嘅戲同劇回塘回得好厲害

金錢帝國好睇

追龍收得主要係啲人追星，套戲同90年代嘅跛豪、雷洛差得遠

佢套大上海同90年代套上海皇帝都係講杜月笙

人地套上海皇帝好睇好多

咁香港家陣需要多幾個呢D有咩問題
連睇數揾老細都揾唔到人做
你拍咩戲啫

依家話佢啲戲質素回塘

我覺得分別係要有一班新人好想拍同有能力拍商業片，而唔好太孤高。

例如冇錢，但都可以拍美國處男或高草叢中咁，總之大前題係要拍令人覺得好睇，而唔駛太刻意講社會問題。

問題係而家個王晶已經過氣，王晶諗野方式拍嘅野會好悶。

叫你學足佢咩
係要揾D夠有料又夠俗啫
肯怕D觀眾鐘意睇然後拍到叫座唔係咁易架葉師傅
家陣堆新導演都揾個俗都難先死

如果好睇就算好政治都無所謂

好似你改個戲名
龍咁威之好仔唔當差
龍咁威之黑警死全家

人地韓國逆權三部曲講政治得嚟好睇
無悶場

如果拍到好睇嘅佔中、魚革、反送中戲

上到都吸引到人入場

晒氣啦 奶共小圈子又唔認

自己做衰自己

呢套商業片黎，講緊出去參展既文藝片

少年的你已經算係拍得唔錯, 近年都冇本土新導演拍得好過呢套

其實業界忽視左當年港產片其中一樣會紅既因素
就係肯脫
拍多d三級片，引入多d肯露點既新血

件事就會好好多
好似未知佢係護旗手既紅浩翔當年套同班同學
我係真係即刻入場睇

至於d人話viutv捧新人
屌你叫地食屎啦，捧黎捧去都係仔，做乜九？
試下踏實d，腥騷色咁整番個捧女星既百人大屠殺版本
咁先有noise

CCTVB以家就係王心穎 張振朗呢D貨色做主角仲有撚起10A同的神
佢地以前某套垃圾劇(唔記得咩名)裡面既表演簡直令我難忘 普通傾計戲都演到一PAT屎咁
呢D就係CCTVB既小生花旦 當年既影星搖籃TBB折墮到咁樣
仲有好耐冇睇港劇 不過呢排黑警死全家事件去睇下黑市 真係屌...全部人D戲屎到我好撚尷(真係唔知點支持
咁既情況下仲可以有D咩年輕演員去演電影 唯有求個天有骨格精奇既演戲天才出現
同時喺黃VIU睇緊韓劇SKY CASTLE 真係個對比大到 一個韓國細路可以打爆晒現今香港班大人"演員"

依家既王晶的確係過左氣，但全盛時期既佢係有料同識撈既。
舉個例子，唔少人都鍾意以前好搞笑嗰個張家輝，其實都係王晶捧出黎。

so sad

就算係男演員都係個幾個

你估會肯用新人男演員擔正咩

仲有你幾好戲都好
你無後台，唔奶共你都唔會上到位

Lm

結論係港共有心搞死香港文化產業

巴打一語中的

講得好

但係有天佑
而且本土情懷一定會入場支持

少年的你全部角色都係大陸人，我仲以為係大陸片

講多d

影片入圍了第69屆柏林電影節水晶熊獎新世代單元[13]。
原定於2019年2月11日在第69屆柏林電影節首映[14]，但2月2日片方宣佈因後期製作原因無法按時參加展映[15]，原電影節官網上的上映信息也被撤下。
6月24日，片方宣佈因製作完成度和市場預判等原因改檔，不在6月27日上映 [16]，據不願名字見報的電影圈人士透露因涉及未成年犯罪、校園霸凌2大爭議題材，屬於「敏感內容」，2019年是中國建國70周年，中國當局對演藝戲劇題材的把關都會特別慎重

無錯，因為老闆只會睇錢
有票房肯定嘅男演員，咪永遠都係亞洲有知名度嘅天王級，因為賣片出埠一定有相當市場

所以黃色娛樂圈好重要，電影界後生多黃，我都係行內人。要證明比老闆睇本土都搵到錢，一定靠大家用票房去俾我哋做證據，先sell到老闆

依家咁嘅時勢葉問都可以收到過千萬，咁真係無得講......

03年無間道2輸比大隻佬劉華，好似有開火話金像獎係靠關係攞獎
唔覺係有仇先唔比，係今屆秋生個勢係強過佢
上年形勢其實係淪落人>逆流大叔，連新導演都係陳小娟攞（個人覺得實至名歸）

鎮宇下年仲有李駿碩新作演露宿者，認真又有機

但係都要本土電影人爭氣

長遠支持係要靠電影質素

唔係打住黃絲，拍啲水準差嘅電影再可以賺錢

所以咪就係大陸做唔到製作，先要吸引人才同資金黎香港做，而唔係北上拍
王兵、應亮都黎香港拍過

咁呢樣當然係

不過都希望觀眾、老闆俾機會新導演、演員嘗試，可能個成品出到嚟，無名牌班底咁好，但起碼大家有個機會做得差可以屌，可以批評，至少有個機會

其實香港電影死, 只有一個原因. 只識面向中共.

以前題材多元化=>有鬼片, 有神怪片, 有政治敏感題材.

自從7成以上係中港合拍,面向中共,
只有兩個題材=>警匪片, 愛情片

合拍片又大制作,結果大多數都搵出名明星.
新人無戲拍,點會有新人.
而且合拍明顯想整死香港, 因合拍片九成要用內地新人.
本身想內地導演,新人紅起來,逐步取代香港明星.
依家香港電影困境,因習近平限片令.
中共內地D人都無片開,何況香港.

以前香港電影面向世界, 主要制作在香港.
當年旺好多人搵到錢.
反而面向中共, 搵到錢都係出名明星/制作人,
有機會內地發展既電影人,實際搵到錢既人唔多.

無間道2輸比大隻佬劉華
真係痴撚線
果陣好似有個大粒佬講要排隊
所以唔關套戲事

劉青雲（忘不了）
張學友（金雞2）
吳鎮宇（無間道II）
劉德華（大隻佬）
任達華（PTU）

呢年 吳鎮宇得劉青雲有得鬥下
CLS

但暗戰已經拎過

呢個問題講咗幾年都無解決到
將來合拍片都消失埋就好笑

前幾屆金像獎主席陳嘉上係星星同學會話劉華當年暗戰首獲影帝主要因為同行認為「輪都輪到佢」
而當年最大對手包括爆裂刑警吳鎮宇（評論學會最佳男演員），千言萬語黃秋生（金紫荊獎最佳男主角）

都係嗰句 金像獎不代表香港電影水平

嗰年有公開投票率from wiki
第一位：劉德華《大隻佬》（38.3%）
第二位：吳鎮宇《無間道II》（19.4%）
第三位：劉青雲《忘不了》（17.4%）

吳鎮宇係輸好多，不過其實大隻佬劉華係演得幾好，反而吳鎮宇係爆裂刑警先輸得最唔抵

富貴不能淫，貧賤不能移
咪以為王晶淨係識屎尿屁

輪都輪到佢

唔批王維基個電視台，搞到啲人全部無工開，應該開放多幾個電視牌，俾人拍劇

我都係覺得爆裂刑警先輸得唔抵
暗戰劉華表現冇咩特別之處 唔明有咩原因會贏
但無間道2輸嘅原因我覺得好簡單 大家唔覺得佢個表現就係跟住教父Michael Corleon去演咩

你要咁講嘅話
成套無間道2個feel都好似教父

不嬲第二集畀人話抄教父

絕對關事

其實HK電影喺亞洲早過其他地方成功，反而令到好多野都不思進取，覺得唔需要進步

而家已經好似冇乜電影導演係TVB出身，以前杜sir韋家輝嗰啲全部都係tvb浸一輪先至出嚟拍電影，但係而家嗰啲年輕導演好似少咗呢個過程

viu最近開始多劇

你叫學院班人入tvb拍愛回家，大佬tvb d劇佢哋自己都唔睇啦，仲點叫佢地學

唔好淨係瀨晒電影工作者同投資者，香港本身班觀眾都有好大問題。

港產片 = TVB既延伸 = 不了

港產片 適合果D
同自細一直返教令既虔誠教徒一樣
自細一直凈系睇TVB冇轉台既忠貞觀眾

淪落人 好

香港電影最大問題唔係明星
係個劇本根本唔得 橋段老土到死
一係抄一係同樣橋段出現過無數次
鏡頭運用又唔得 比人粗製濫造感覺
一係太賣弄鏡頭之餘又整到啲色調九唔搭八
香港電影以前好出名 好多外國朋友都睇開王家衛
但近十幾年嘅香港電影 好似拍比香港人睇咁
除左一念無明上到大台介紹到比外國人欣賞
其他真係講唔到出口

王家衛同杜琪峰作品囉

一念無明只係舉例
咩題材都好 香港電影編劇一環永遠都係最弱
唔知點解

驚用新演員冇賣座力，又用返老戲骨

王家衛基本上睇開電影嘅外國人都會睇過
仲好高評價
杜琪峰睇完黑社會同ptu都夠皮啦 要幾多警匪片先夠
仲要質素每況愈下
2010年代起無一套電影好睇
我鍾意港產片 但平心而論只有香港自己人先容忍到呢種題材同質素，仲肯比錢入場睇
解釋到點解港產片現在走唔到去外國市場

香港人乜都踩，一有香港新演員就點都搵到野踩

算鳩數把啦，我係投資者都唔頭落香港電影到啦， 個市場又細，班觀眾又腌尖

再講啦有邊個大明星唔奶共丫，劉德華又奶，梁朝偉試吓拍迪士尼你方會幫你班黃絲出聲？成日話周潤發嗰啲好人，到而家有冇出過一句聲？

有時諗落真係唔明點解仲會有人肯投資落香港電影度拍純粹賣係香港嘅電影

細明星又話冇大牌演員唔睇，有大明星又屌人奶共要罷睇，邊個仲會去拍呀

我覺得而家戲飛都幾貴
變左大眾好易淨係想入場睇大制作 成本幾億果種

杜琪峰點會10後無好戲
只係得警匪片又係得啖笑
人地外國對杜sir好高評價

佢地好欣賞高海拔之戀2同文雀
依兩套較冷門嘅戲

黑社會同神探依兩套畀好多地方當神作

都未計其他大路片

仲有警匪片不嬲係香港特色

無間道返拍攞四個奧斯卡大獎

外國有邊套改篇戲有咁嘅成績

咁不如將電影放上網賣？類似Netflix咁
9up

只會Netflix撩你
你搵佢唔會睬你

遲十幾年先講啦
而家搞盞俾人話唔抵
btw歐文傑好似同蘋果搞緊

netflix有搵人㗎

呢個係，個個當左自己王家衛，徐克吳宇森呢類實打實嘅導演少左。（吳宇森拍槍戰片連荷里活都要參考佢。）

你睇下imdb文雀同高海拔之戀咩評價先啦
警匪係香港特色無錯 但都要有突破先得架
無突破叫食老本
無間道幾多年前呀？

15年前《阿嫂》有‘公開’cast過女主角

你個行內朋友真係9流流
倒果為因

痾屎唔出瀨地硬
瀨tvb唔造星瀨無新人瀨無budget
乜鳩電影人自己份內事未做好日日飲酒去蒲跟住叫春問點解無老細開戲
根本成個娛樂圈文化就係狗屎垃圾
開部戲比你個「電影人」你咪又係用人唯親
連公開casting都唔敢
衰啲講句上世紀嗰啲「香港電影」都係垃圾嚟
比黑社會向氏洗黑錢㗎咋

由得佢死哂啦
等啲老屎忽全部收皮

然後重新黎過
我覺得搞得掂

音樂界就難啲

無間道2嘅吳鎮宇演得好好
劉華人緣好d有冇關係？大隻佬都演得好，不過無間道2嘅吳鎮宇又真係好d喎

千言萬語黃秋生好過暗戰劉華好多

如果金像獎係排隊嘅話
今年女主角應該輪到Sammi

好似都好多新導演係資深行內人
只係比較少人提佢地
例如 暴風雨 狂獸 麥路人導演係十幾年副導，幸運是我 逆流大叔 衝峰車 犯罪現場導演係十幾年編劇

今年都有叔叔
入圍金馬

之前睇過編劇工會話香港編劇地位好低
人工低，唔被尊重
成日被拖糧追數
所以好少新人入行

梁朝偉真係會拍迪士尼 (Marvel)

戲院租貴，所以戲飛都貴
歸根究底都係垃圾香港政府嘅問題

不如講多d，大家討論下

用人唯親呢個問題好嚴重
結果黎黎去去都係嗰d演員
除咗小本製作嘅藍天白雲 以青春的名義
好似真係無見過有公開casting

其實有冇人睇過狂獸同暴風雨？
新導演黎講，雖然劇本好差，不過動作場面都幾好睇，有水準

棟篤特攻個導演都係新導演黎架

狂獸我就冇睇，不過同事睇完反應唔太好
棟篤特攻我有睇，已經唔記得講咩，淨係記得有達gor
我對上入場睇嘅真正港產片好似係G殺

藍天白雲好撚高質

我覺得近年嘅香港電影唔知點解成日都拍唔到好睇嘅商業電影，啲故事永遠都係令人有不滿嘅感覺，唔得流暢，我諗應該係劇本問題？

我係一個當電影係娛樂嘅觀眾，但係香港電影好多時候連講好一個故事都做唔到，呢個係我對港產片愈嚟愈心淡嘅原因

金像嘅奬機制唔係業界人士一人一票咩
如果上年唔係有生秋王佢都拎到啦

見大家講緊王晶
撇除政治立場同人品
王晶係咪有資格拎終生成就獎

可以咁講
淨係90年代尾幾乎一條友撐起成個電影市場呢吓已經抵俾

香港劇本真係好弱

《狂獸》用左一億人民幣黎拍
都係睇完唔記得講咩，不過記得好多打鬥動作場面

張晉真係爭一套戲可以谷到佢擔正
狂獸同九龍不敗真係

最唔明點解連上一代電影人嘅戲都會劇本唔好
無間道兩個編劇麥兆輝 莊文強，今時今日一個拍左好難睇嘅廉政風雲，一個抄幾部戲撈埋做一套商業上好成功嘅無雙
兩部戲劇本都唔好

九龍不敗之後仲有冇老細會搵佢做男主角...

一億佢啲特效好好?

有
張天志plan緊開第二集喇

睇嗰時都睇唔出拍咗一億

正正常常做返張天志都好d

張天志套嘢就四平八穩
不過張晉太平凡搞到俾其他人搶晒戲

動作片 特技片 警匪片成本一向以億起跳

洗錢

張晉個樣都係做奸角先入型入格

殺破狼2

其實無間道咁抄god father 冇人屌
但無雙就比人屌到仆街

第一集無抄

第二集好明顯

竊聽風雲系列係咪都係抄？

呢個唔知
btw三集都好好睇

仲有一樣好想屌就係香港好鐘意將演唱做死一樣角色

例如TVB D御用XXX

達叔一離開TVB入電影圈之後就大多得喜劇

抄邊套 未聽過

推

Viu人工低到仆街
導演人工隨時同助服助美嗰啲差唔多

你導定點？

黑市幾好睇

助服助美人工仲低過洗碗

依家洗碗20k用機洗都可以請唔到人

呢條大陸仔都有人吹奏

極限逃生好睇
緊張到仆街

泡菜國賣埠有津貼,用超平價令你會買泡菜電視劇播
仲有外語字幕資助

香港政府唔係無攪,但其實係成班人貪腐

最大問題係無觀眾，中左咁多年伏咩人都走晒

一個地方既没落係有無人可以逆轉的，香港文化圈係其中一樣，歌影視，全綫仆直，無錢揾仲邊有人入行，惡性循環

韓國燒好多錢係電影，同當年港產片盛世時好多有錢人洗（）錢一樣，所以當年多好電影，亦都好多垃圾電影，做到無停手，當然機會多啦

真係差唔多套套都有古天樂同埋警匪片
之後吹到好勁果兩套本地電影都係古天樂同埋警匪片
利申同行 （就黎無野做）

足球早歌影視十步沒落

其實有D野好簡單，個D合拍片因為要有大陸資金，要過審批就一定要改到啱大陸口味，改到咁香港人跟本唔鍾意睇
再加上因為呢D戲個老細可以賺到錢，所以佢就理鬼你香港市場點樣

另外個D低成本製作。因為唔放錢係製作上面，好多野都要平唔肯洗錢，大部分crew都請新人，咁新人自然唔夠經驗。個價又開得西，你叫班crew點比心機去做。又要趕住拍，一套戲拍14-5日就要拍完。咁點會有質素。

跟本成個電影業都比D老闆玩到唔知咩樣。要賺錢就去奶共，求其開到戲既就真係好撚求其，拍完都未必有咩票房。製作公司就賺左錢筆製作費但D投資者又搵唔到錢，仲點會投資

膠都費事畀

吳孟達七十年代（身材瘦削時）戲份最重的電影狗咬狗骨亦是喜劇
1991年金像獎最佳男配角（天若有情）

香港成本高 老闆睇住揼水
演員都要搵食 而家咪好似踢波咁 掛名職業 實際業餘

逆流垃圾到咁，抵輸

合拍片賣大陸咪有錢賺
所以咪兩極化到一係小品一係大製作完全無哂中型

因為要賣大陸就自然咩都要就大陸，戲本，演員。咁搞完之後香港人點會睇。

因為拍戲基本上每一個shot都係洗錢，洗幾多錢會係個畫面到睇到

之後咪一直做周星馳下把

坐監應該係一獄一世界？

一定要開發東南亞市場

三個原因都係自作自受，抵死

人哋自己都有拍好戲嘅能力了

咪好囉 封到就執
杜生上廿四味節目都講過 係cctvb先咁old school 全世界家陣都週圍crossover 週圍撈架啦 仲玩封殺死約

拿呢個唔止artist management 係咁
Tvb係幕後製作workflow technical全部都好自閉，完全同出面係2個世界

個問題就係大陸人自己都可以睇自己野，合拍片慢慢開始到水尾

關我能事, 偽人全部抵能死, 含能啦屌你老母

垃圾政府根本半有心唔發展其他野，仲有政府要既係有小小能力既狗，唔係有諗頭有自己睇法既人

根本任何產業未去到自給自足既規模，都要政府pump水，政府必定唔會pump，香港除左金融同政府之外，政府根本wfc ,要知道大陸只需要一個金融城市，唔係一個高科技城市，唔係一個文藝之都

請盡力以美劇/西片質素進發，泡菜市場成功都係呢個因素

依家連日韓都追唔到 本身領先

倒果為因

有市場自然會有人投放資源去發掘，訓練
自然會有擔到大旗嘅明星

香港生活成本高
個個畢業都去做醫生工程師律師銀行
點會有人想捱再做明星呢？

許廷鏗

依家做明星都係啲家底好

要貼錢去做

新個套幻愛其實唔錯男女主啲戲幾好 導演又係拍十年嗰個 可以支持下 睇咗優先場

日韓劇都係抄美劇/西片

例如呢？

早期可能會

依家都自成一格啦

日本由六十年代漫畫開始飛躍
之後日劇、game 𠴱啲
大把途徑培養創作人才
向世界輸出文化

近年韓國軟實力都上升緊
影響世界

依兩個國家，猶其日本可以係某啲場面同美帝較勁

無錯，呢班人當中唔係個個好戲。
但余香凝、吳肇軒、凌文龍、梁雍婷、廖子妤、談善言冇演技？你有冇睇過佢地做戲先？

知唔知韓國係政府主導大搞娛樂產業，香港有冇政府幫？

自己一個好戲有咩用? 群戲同對手戲都唔見有火花

香港撚有明星咩偽人就大撚把

香港電影沒落都唔係呢幾年既事
電影係世界語言，唔係下下用本土兩個字做賣點就要讚
事實係香港觀眾同製作人文化水平都低於其它地方
另外比起香港電影最黃金既年代，電影/電視唔再係一般市民首選既消閒活動

香港電影最需要係爆多個王家衛，杜琪峯，甚至王晶呢D非香港地方既觀眾影展都好欣賞既導演
當外國人都當係寶既時候，香港人先會珍惜，觀眾先會有返信心睇港產片，老闆先夠膽再出錢拍戲

連登仔最叻就係笑鳩中國觀眾冇文化, 顯得香港高文化
實情係年中有唔少art film靠中國觀眾既票房賺左好多, 反觀香港票房情況真係令人心淡

當外國人都當係寶既時候，香港人先會珍惜

心水清

當港產片都死嘅時候 art film唔駛問

問題依家港產片 連出一套娛樂性商業片都唔多合格
已經唔駛你分咩文化水平高低

而家香港新晉嘅導演真係一味文藝拍啲嘢太悶好難吸引到觀眾，但而家又冇人肯好似王晶噉拍埋啲低俗但又迎合觀眾口味嘅電影 我覺得可以先學吓台灣九把刀 那些年、等一個人咖啡呢啲青春愛情片迎合吓觀眾口味，但又未去到王晶噉俗，先至可以繼續有發展空間，如果唔係就算陳小娟拍到淪落人咁高質其實都依然唔會對大眾有好大吸引力。當然要好似九把刀啲戲個劇本咁高汁對而家嘅香港電影業都有難度

咁佢寫開小說

通俗文學嚟講

佢寫好多元化、支筆又夠快，講故事技巧真係好高超。

你搵佢嚟比，咁真係無得鬥啦！

一年爆一套《淪落人》太少
好多本土遺珠收得幾十至幾百萬

日日播，眼淚都乾啦

差九班

歌影視一齊沒落

tvb一定係其中一個最大原因
佢鍊死左歌同視兩條柱

成個產業縮水
觀眾流失去其他文化圈
影業點會唔跟住收皮

夾硬屈落tvb度？不如話冇撐atv搞到一台獨大

咩屈
事實如此

又唔怪得晒佢地
新演員無咩機會演出，有演出機會都未必係一個有發揮嘅角色

香港就係太少呢啲人才

如果我度左個劇本
想拍可以點搵老闆

香港有冇通俗文學？

我有個朋友45歲韓國出世既真韓國人
佢話佢細個睇香港電影大

而家d人相反哂
香港人睇韓國戲/劇

流行小說即係通俗文學

咁香港都有向西同小姓奴，一路向西票房都好好

南韓人以前好迷張國榮
依家香港都已經無張國榮質素嘅明星，有咩辦法

但係套戲嘅題材始終好難好普及，點同九把刀比。

九把刀有各類型小說，你可以介紹到比唔同人睇，你好難介紹一路向西俾啲小朋友同女仔睇。

天航算係最接近九把刀𠴱類，但係依家過咗台灣，唔知算唔算香港作家。

而且單以故事性而論，真係好難同九把刀比肩，睇佢嘅殺手系列，佈局、技巧、題材、分鏡、人物塑造、劇情推進真係天才。

兩岸三地依種作家，真係得佢一個。

所謂文筆好過佢嘅大有人在，但講故事技巧同題材嘅廣泛，依家真係無人同到佢比,要比我會搵以前嘅倪匡

你試下拍抗日愛情片阿
包你大賣加大把老闆出錢

宜家電影死主因係出錢老闆們都係睇住內地票房

大陸市場都唔一定要抗日嘅
香港曾經係人類最後一個抗怪獸嘅基地

亲, 劉華係演員去撈歌手呀

上一代杜琪峰王家衛韋家輝陳木勝梁潮偉劉嘉玲張曼玉任達華發哥達叔do姐古生填海華呢堆幕前幕後全部tvb出嚟，你話夾硬屈落tvb度

音樂人顧家煇黃霑tvb/華星唱片起家

劉以鬯一開始都係寫通俗商業野搵食起家

想入行，有咩方法

差不多半年無工開，上套份尾期都未收晒呀
你都係諗清楚先

好多人轉做裝修 的士 貨van

咁差？

你要識人
但其實香港唔係好缺劇本, 積埋都好多未有開拍

其實都唔係呢半年嘅事，呢兩三年每年開嘅戲越來越少，
好似上邊巴打咁講，越來越多人轉行。或者無戲開就走去搵其他嘢做，的士，小巴，巴士，uber ，貨van ，飲食，裝修，工程，炒散咩都有，包括我自己都係。
所以都係唔好諗入行啦。有戲開就話人工唔錯，但其實工時長姐，如果一年得一半有工開其實拉返勻可能仲少過D全職。

都講唔到肉
跟本香港電影業無人尊重過一劇之本
劇本
編劇成撚日俾人走數
再唔係俾濕鳩改到爛
無好劇本
你再撚多明星同宣傳都無撚用

同埋
CCTVB反而係養得最多編劇
諷唔諷刺
雖然係拍膠劇

日本唔好撚提啦
廢左好耐
成個動漫界淨係識廢萌賣肉

散後

係好電影就賣到埠
而家香港乜地方片都有上
但香港劇本真係好垃圾
上年成年有幾多套戲劇本係合格

得淪落人我覺得得唔錯

衰落極都大把好野
同埋佢好多渠道養緊班創作人

廢萌賣肉轉生有市場
咪多製作囉
一個正常市場百花齊放
應該容納到唔同題材
有嚴肅、有輕鬆
有廢肉賣萌
都有進擊的巨人

拎一個衰落緊嘅嚟學
真係無嘢好講

影壇地位仲未末落
前年先拎到康城
商業片都偶有佳作，例如屍殺片場

香港上一套搏攞獎戲 係咪一代宗師

推推

已經唔係好耐，cctvb近年固步自封，雖然佢而家都有拍電影，但只係玩票性質，主角位都唔會畀現役cctvb人做。

人地國外好多電影都會反映社會問題
你香港頒獎連 "十年" 都唔敢講 拍條撚咩
你要本地題材大撚把你拍
過去半年
5年前雨 大把事實 拍出黎都已經好反映人性
問題係有題材你都唔敢拍
講到尾就係錢 香港成個經濟都係染紅
奶共片 有幾多套係好